其實CCTVB日日報假新聞就好似黑警日日打人而毫無後果, 通訊局就好似監警會接收投訊後唔會做野?

太古城中心發生持刀傷人及打鬥事件，民主動力召集人、民主黨太古城西區議員趙家賢，在現場勸止及阻止灰衣男離開時，慘被對方咬甩部分左耳。11月3日CCTVB播出的版本，沒有講及灰衣男因咬甩趙家賢左耳才被人打，旁白及畫面亦沒有交代；報道亦沒提及現場人士指灰衣男懷疑持刀斬人故被制服，誤導觀眾覺得灰衣男疑因政見不合而被圍毆。

CCTVB已經不只是是是旦旦，而是公然報假新聞, 而且三番四次,屢見不鮮, 播了出街資訊收不回,而且TVB更未曾出聲明以正視聽。TVB是免費電視,除了家中,不少公眾地方都會播CCTVB, 它的傳播範圍什廣,影響人數繁多,更不是每位市民均會做事實查核。

通訊事務管理局網頁上所寫使命是:致力 – 營造有利通訊業蓬勃發展的環境，以提升香港作為區域通訊樞紐的地位； 鼓勵通訊市場的創新與投資； 推動通訊市場內的競爭以及推動通訊市場採納最佳做法，以令通訊業界和消費者受惠；及 以符合《香港人權法案條例》（第383章）條文的方式行事

《香港人權法案條例》眾多,其中一條叫
第五條
人身自由和安全
(一)人人有權享有身體自由及人身安全。任何人不得無理予以逮捕或拘禁。非依法定理由及程序，不得剝奪任何人之自由。
(二)執行逮捕時，應當場向被捕人宣告逮捕原因，並應隨即告知被控案由。
(三)因刑事罪名而被逮捕或拘禁之人，應迅即解送法官或依法執行司法權力之其他官員，並應於合理期間內審訊或釋放。候訊人通常不得加以羈押，但釋放得令具報，於審訊時、於司法程序之任何其他階段、並於一旦執行判決時，候傳到場。
(四)任何人因逮捕或拘禁而被奪自由時，有權聲請法院提審，以迅速決定其拘禁是否合法，如屬非法，應即令釋放。
(五)任何人受非法逮捕或拘禁者，有權要求執行損害賠償。
[比照《公民權利和政治權利國際公約》第九條]

當現在《香港人權法案條例》每一日每一條都被逐步收窄,而TVB又以公然報假新聞誤導大眾,助紂為虐時,通訊事務管理局收到大量訊投後又會如何處理有關錯誤報導的投訴，如何懲處違反各項條文及規定的廣播機構,又如何防止事件再不斷發生?

係咪無論幾多人譴責,幾多人投訊CCTVB都會繼續存在下去?

本人大膽假設其實CCTVB日日報假新聞就好似黑警日日打人而毫無後果, 而通訊局就好似監警會接收投訊後唔會做野, CCTVB毛都唔會少條?

不如大家一齊做個實驗, 一齊投訴下睇下係咪
CCTVB=黑警; 通訊局=監警會 ?

通訊事務管理局

明報報導

第383章 《香港人權法案條例》

咁又點? 豬共係做晒嘢出嚟比你睇,香港係無法治, 而你梁家傑同在港美國商會卻死口話"你有法治嘅,香港係有法治嘅"